[迷惘] 讀engine想轉finance

小弟宜家三大讀engine 下年grad 初初只係夠分而入 但對呢行其實冇咩興趣 所以想轉field
自己就對finance感興趣 想入corporate finance呢行 但就完全冇任何business同finance知識
所以有諗住讀個CFA or Master of Finance 打好個根基先 唔知大家覺得呢個做法如何
另外如果想入corporate finance呢行 應該從咩公司咩post做起可以有條清晰ge path 感謝各位

冇任何知識但係有興趣
好奇怪啫

想知點做, 可以留TG
suggestion; 搵finance 公司D intern 做下先, 細公司都OK .......

有engine底就讀Msc Financial Engineering 啦 出黎做Financial products

minor finance睇下係咪真係有興趣先

所以我都有諗過讀CFA 靠level 1 黎學D基本野先

唔該巴打 今晚再覆你

同你個case 調返轉, 對engine 有興趣

小弟宜家三大讀engine 下年grad 初初只係夠分而入 但對呢行其實冇咩興趣 所以想轉field
自己就對finance錢感興趣 想入corporate finance呢行 但就完全冇任何business同finance知識
所以有諗住讀個CFA or Master of Finance 打好個根基先 唔知大家覺得呢個做法如何
另外如果想入corporate finance呢行 應該從咩公司咩post做起可以有條清晰ge path 感謝各位

考CFA level 1 啦
CV 有野寫, 見工有野講, 話你自動有誠意轉行向fina 發展, 所以考CFA
master 投資大, 真係好貴, on the job learning 最好

如果我係樓主, 我就會: 考CFA lv1, 搵工, 報master 係做後備

(HKSI 1, 7, 8 都可以考埋, 方便搵工, 利申我唔熟corp fina, 唔知sfc 牌有冇實際幫助)

typo

做人直接d啦
你對一樣野有興趣但乜都唔識
無謂扮到好有熱誠
咪姐係以為做finance = 搵大錢所以想入行

樓主engine 底, 我assume 數底會比一般business fg 好
同埋應該識programming?
做financial products 係好需要以上兩項skill set

但master 讀financial engineering 真心不了
你入到做product, on job 學既會比你master 深入好多, 即係唔使讀
而如果你入唔到做product, 咁你個master 就廢左武功

成科financial engineering 係好old school
如果想補底不如讀個FRM 去考BS model, 學下Options Greeks 打好基礎
不過樓主應該想做corp fina?

認真, 有老闆話請人時會問個cand 貪唔貪錢
話唔貪錢做乜做金融

可以考paper 10,11,12 呢D 如果係做CF 野

老細請人一回事
唔洗上連登都扮晒野

係有興趣既一早搵左相關既野閱讀左一排先

做金融才俊屌女完全係工程毒撚既夢想

多謝巴打意見

冇錯巴打 錢途都係一個好主要ge因素
我宜家都開始睇緊CFA level 1 notes了

無知識但有興趣
咁你知唔知corp fin係做d咩既先

local corp fina 人工初入行唔高, 甚至乎係低, 而且日日OT, 做到好夜.....(但bonus 幾好)
呢行做得耐, 上40-50K 唔難, 但想再多D 就睇運氣..........

Hi巴打 介唔介意係tg指點下迷津